%!TeX root=MemoriaTFG.tex

\chapter{Introducción}
\section{Definición del problema}
En el marco de la investigación \textit{Metabolomics analysis: Finding out metabolic building blocks}\cite{metabolomicsresearch} se desarrollaron una serie de algoritmos que permitían la creación de experimentos cuyo resultado era una serie de grafos acíclicos que simplificaban, en cierto modo, la representación de rutas metabólicas que se trataban. Como resultado, se han obtenido una serie de algoritmos que, a día de hoy, no tienen una interfaz que facilite su uso. Por tanto, ha surgido la necesidad de desarrollar una herramienta que permita utilizar los algoritmos de una forma controlada.

En este \ac{TFG} se abordará el diseño e implementación de las diferentes partes de la arquitectura de la aplicación con el fin de permitir la interacción de usuarios identificados con el módulo de cálculo y gestionar los resultados de los experimentos realizados con dicho módulo, así como a los usuarios que tienen acceso a los experimentos ya existentes y a la creación de los mismos.\\

Finalmente, se espera que el lector llegue a la conclusión de que para poder implementar una aplicación web son necesarios múltiples roles para poder desarrollar y mantener cada una de las partes de la infraestructura de una manera eficiente y que, por tanto, la especialización es necesaria para poder alcanzar el nivel de profesionalidad necesario para desarrollar cada una de las partes.
